{
  "questions": [
    {
      "question": "Qui est l'éponge carrée ?",
      "H": "Bob",
      "D": "Patrick",
      "B": "Carlos",
      "G": "Captaine Crabs",
      "answer": "H",
      "d" : 1
    },
    {
      "question": "Qui est David Guetta ?",
      "H": "Un plombier",
      "D": "Un poissonnier",
      "B": "Un DJ",
      "G": "Un chanteur",
      "answer": "B",
      "d" : 1

    }
    ,
    {
      "question": "Qui est le champion de boxe ?",
      "H": "Randy",
      "D": "Rambo",
      "B": "Ritchie",
      "G": "Rocky",
      "answer": "G",
      "d" : 1

    }
    ,
    {
      "question": "Quel nom porte le logiciel de traitement de texte mis au point par Microsoft ?",
      "H": "PowerPoint",
      "D": "Excel",
      "B": "Access",
      "G": "Word",
      "answer": "G",
      "d" : 1
    }
    
    ,
    {
      "question": "Quelle est la plus grande tortue marine connue à ce jour ?",
      "H": "La tortue ninja",
      "D": "Donatello",
      "B": "La mini tortue",
      "G": "La tortue luth",
      "answer": "G",
      "d" : 1
    }
    
    ,
    {
      "question": "Que signifie le carton jaune dans un match de football ? ",
      "H": "Un changement de joueur",
      "D": "Un avertissement",
      "B": "Un changement de météo",
      "G": "L'expulsion",
      "answer": "D",
      "d" : 1
    }
    ,
    {
      "question": "Comment appelle-t-on l'action de récolter le raisin? ",
      "H": "La vinification",
      "D": "La moisson",
      "B": "La vendange",
      "G": "Le récoltage",
      "answer": "B",
      "d" : 1
    }
    ,
    {
      "question": "Quel est l'aliment qui ne pousse PAS sur un arbre ?",
      "H": "Pomme",
      "D": "Carottes",
      "B": "Poires",
      "G": "Abricots",
      "answer": "D",
      "d" : 1
    }
    ,
    {
      "question": "Boire la tasse, cela veut dire... ",
      "H": "boire trop de café ",
      "D": "boire une tasse en porcelaine",
      "B": "avaler de l'eau en nageant",
      "G": "boire dans une tasse",
      "answer": "B",
      "d" : 1
    }
     ,
    {
      "question": "La pétanque se joue avec ... ",
      "H": "Des sacs",
      "D": "De l'eau",
      "B": "Un cochonnet",
      "G": "Un ordinateur",
      "answer": "B",
      "d" : 1
    } ,
    {
      "question": "Une télévision fonctionne grâce à...",
      "H": "Du jus de pomme",
      "D": "Des chocapics",
      "B": "De l'electricité",
      "G": "Du vent ",
      "answer": "B",
      "d" : 1
    } ,
    {
      "question": "Dans une heure il y a ...",
      "H": "60 minutes",
      "D": "Trois luxmètres",
      "B": "0,1 clowns",
      "G": "10 litres de pastis",
      "answer": "H",
      "d" : 1
    } 
    
  ]
}